{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bienvenue !","text":"<p>Welcome to my personal website, created entirely in Markdown. Here, you'll find information on my completed and ongoing projects, as well as articles on topics I\u2019m passionate about (including open source, to name one).</p>"},{"location":"about/","title":"About me","text":"<p>I am currently pursuing studies in bioengineering with a focus on environmental sciences and technologies at the Faculty of Gembloux Agro-Bio Tech, University of Li\u00e8ge, Belgium.</p> <p>Email : teosoetens@gmail.com</p>"},{"location":"dba/","title":"D\u00e9fi Belgique Afrique","text":"<p>En 2019, j'ai eu la chance de participer au projet Do It with Africa 2019, organis\u00e9 par l'ONG D\u00e9fi Belgique Afrique (DBA). Cette page r\u00e9sume cette aventure d'une ann\u00e9e, cinq ans apr\u00e8s...</p>"},{"location":"dba/#en-quoi-consiste-do-it-with-africa","title":"En quoi consiste \"Do It with Africa\" ?","text":"<p>Ce programme vise \u00e0 sensibiliser les jeunes aux enjeux mondiaux et \u00e0 diverses th\u00e9matiques citoyennes : in\u00e9galit\u00e9s Nord-Sud, m\u00e9dias, place des jeunes, migrations, genre, climat, etc. Il s\u2019agit d\u2019un projet d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9 mondiale et solidaire.</p> <p>\u00c0 travers une formation d'un an et un s\u00e9jour de trois semaines au B\u00e9nin, j\u2019ai eu l'opportunit\u00e9 d'\u00e9largir mes perspectives, de confronter mes points de vue, et de passer des st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te.</p>"},{"location":"dba/#recolte-de-fonds-pour-le-sahel-vert","title":"R\u00e9colte de fonds pour le Sahel Vert","text":"<p>Une part importante du projet consistait \u00e0 lever des fonds pour l'ONG Sahel Vert. Cet argent allait directement au financement de projets d'agriculture familiale et d'aide au d\u00e9veloppement dans plusieurs pays africains, notamment le B\u00e9nin.</p> <p>Durant notre s\u00e9jour, nous avons pu observer concr\u00e8tement les actions rendues possibles par les fonds collect\u00e9s.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"dba/#mon-voyage-au-benin","title":"Mon voyage au B\u00e9nin","text":"<p>Apr\u00e8s une ann\u00e9e de formation ECMS, j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 m'envoler pour le B\u00e9nin. J'avais 16 ans et c'\u00e9tait mon premier voyage sans mes parents. Depuis tout jeune, j'ai toujours voulu d\u00e9couvrir d'autres cultures, d'autres fa\u00e7ons de vivre et de penser.</p> <p>Le 7 juillet 2019, je d\u00e9collais pour le B\u00e9nin, rempli d\u2019excitation et d\u2019attentes pour cette aventure.</p>"},{"location":"dba/#reboisement","title":"Reboisement","text":"<p>Une des activit\u00e9s majeures fut le reboisement d'anciennes parcelles agricoles. Bien que je ne me souvienne plus de l\u2019esp\u00e8ce exacte des arbres (cela remonte \u00e0 cinq ans...), nous avons plant\u00e9 entre 400 et 600 jeunes pousses.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"dba/#sensibilisation-a-lassainissement","title":"Sensibilisation \u00e0 l'assainissement","text":"<p>Un probl\u00e8me majeur au B\u00e9nin (comme dans d'autres pays) est le manque de sensibilisation \u00e0 l'assainissement. Si vous vous promenez dans les rues, vous remarquez beaucoup des d\u00e9chets au sol. Cela est d\u00fb \u00e0 un manque d\u2019infrastructures et de financement, mais aussi \u00e0 une sensibilisation citoyenne limit\u00e9e.</p> <p>Pour sensibiliser de mani\u00e8re ludique, nous avons organis\u00e9 des petites pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre avec les jeunes, destin\u00e9es aux parents et aux enfants des villages.</p> <p></p>"},{"location":"dba/#decouverte-du-benin","title":"D\u00e9couverte du B\u00e9nin","text":"<p>Durant ces trois semaines, nous avons explor\u00e9 la r\u00e9gion \u00e0 travers diverses activit\u00e9s : visite de rizi\u00e8res, d\u00e9couverte de march\u00e9s locaux, escalade des collines de Dassa-Zoum\u00e9, visite de la porte du Non-Retour \u00e0 Ouidah... Ce voyage a \u00e9t\u00e9 riche en apprentissages et r\u00e9flexions, alternant entre moments de joie intense avec les B\u00e9ninois et moments plus difficiles li\u00e9s \u00e0 notre pass\u00e9 colonial.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"dba/#fin-du-voyage","title":"Fin du voyage","text":"<p>Apr\u00e8s presque trois semaines \u00e0 traverser le pays et \u00e0 dormir parfois \u00e0 m\u00eame le sol, il \u00e9tait temps de recharger les batteries avant de rentrer en Belgique. Les deux derniers jours \u00e9taient consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9trospection de ces derni\u00e8res semaines. Nous logions dans un endroit idyllique et reposant.</p> <p> </p> <p></p> <p>Fin.</p>"},{"location":"printemps2075/","title":"Festival Printemps 2075","text":""},{"location":"printemps2075/#printemps-2075","title":"Printemps 2075","text":"<p>Printemps 2075 est un festival organis\u00e9 par une dizaine d\u2019\u00e9tudiants passionn\u00e9s et se d\u00e9roulera les 4 et 5 avril 2025. Ce festival est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au mouvement Solar Punk, qui imagine un avenir optimiste et durable, tant sur le plan environnemental que social, en luttant contre les in\u00e9galit\u00e9s et les discriminations. Cet \u00e9v\u00e9nement abordera diff\u00e9rentes facettes de ce mouvement : technologie, litt\u00e9rature, art, musique, etc. Nous avons donc imagin\u00e9 plusieurs p\u00f4les interconnect\u00e9s pour structurer le festival :</p> <p>Le p\u00f4le communautaire rassemblera divers stands d\u2019associations universitaires, r\u00e9gionales ou nationales, ax\u00e9es sur l\u2019inclusivit\u00e9, la durabilit\u00e9 et la communaut\u00e9. Elles proposeront des activit\u00e9s visant \u00e0 sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9cologie, aux enjeux sociaux du futur, tout en aidant les participants dans leur orientation sociale, acad\u00e9mique et professionnelle.</p> <p>Le p\u00f4le artistique mettra en lumi\u00e8re des expositions d'\u0153uvres Solar Punk, ainsi que des artistes engag\u00e9s pour l\u2019\u00e9cologie et la durabilit\u00e9. Une sc\u00e8ne sera ouverte \u00e0 toutes formes d\u2019expressions artistiques, qu\u2019il s\u2019agisse de musique ou de po\u00e9sie.</p> <p>Le p\u00f4le technologique et scientifique sera quant \u00e0 lui anim\u00e9 par des conf\u00e9rences donn\u00e9es par des professeurs, doctorants, et professionnels. Elles pr\u00e9senteront les \u00e9volutions n\u00e9cessaires dans leurs domaines pour b\u00e2tir un avenir durable d\u2019ici 2075. Des entreprises pr\u00e9senteront \u00e9galement des technologies innovantes en phase avec cet horizon.</p> <p>Le projet est actuellement en cours. Un article r\u00e9capitulatif de fin sera publi\u00e9 sur cette m\u00eame page apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e8nement.</p>"},{"location":"projects/","title":"Salut","text":""},{"location":"reco/","title":"Quelques recommandations en vrac...","text":"<ul> <li> <p>\u00c9thique et tac : cha\u00eene YouTube regroupant des interventions passionnantes de chercheurs, conf\u00e9renciers, personnalit\u00e9s publiques, et autres acteurs du savoir.</p> </li> <li> <p>Blog de Jean-Marc Jancovici : articles int\u00e9ressants sur l'\u00e9nergie (et bien plus !). Son profil LinkedIn vaut \u00e9galement le d\u00e9tour, avec des publications critiques et informatives sur l'actualit\u00e9.</p> </li> <li> <p>Infolit.be : une ressource pr\u00e9cieuse pour apprendre sur la litt\u00e9rature scientifique et l'Open Science. \u00c0 suivre aussi, le site OpenSolution.be (bient\u00f4t en ligne) !</p> </li> </ul> <p>D'autres recommandations \u00e0 venir...</p>"}]}